{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026441",
        "source": "도서",
        "writer": "박기화",
        "ISBN_ISNN": "9788993043884",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'제주도 지질여행'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2013-06-30",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수월봉"
    },
    "text": "水月峰の西側の高山浦口には水月峰と堂山峰が位置している。水月峰は低い丘陵形態で凝灰環に該当し、堂山峰は傾斜が急な高い山で凝灰球に該当する。凝灰環と凝灰球は互いに近く分布して比較することができる。水月峰凝灰環は火口から遠く離れて海水に侵食され露出した断面で火山活動で作られた多様な現象を観察できる学習現場だ。岩石は層理と炭嚢で形成されており、炭嚢の大きさと数字から火山活動の激しさが推察できる。水月峰では脱型火山の多様な構造を観察することができるが、最も簡単に観察されるのは黄褐色の層理だ。また、水月峰には広い地域で形成された弾嚢構造が多く存在する。弾嚢構造は火山爆発で上がった岩片が落ちて形成され、水月峰で形成された地層は他の地域の凝灰環では見られない現象だ。水月峰六角亭海岸でも炭嚢構造が多く形成されているが、この地域は火口から近かったものと見られる。海岸に沿って移動すれば砂層里で構成された地層を見ることができるが、砂層里は火砕暖流によって形成されるのが特徴だ。水月峰は玄武岩質マグマが浅い海の下に分布した鉱害悪玄武岩に貫入されて噴出し、岩石には泥で構成された高山層が分布している。このような環境では比較的乾燥した火砕暖流が形成された。水月峰凝灰岩の下部には高山層があり、堂山峰の近くでは堂山峰凝灰岩が侵食されて落ちた岩片が発見される。",
    "QA": [
        {
            "question": "水月峰の西側の高山浦口には何が位置していますか？",
            "answer": "水月峰と堂山峰が位置しています。"
        },
        {
            "question": "水月峰はどのような地形ですか？",
            "answer": "水月峰は低い丘陵形態で凝灰環に該当します。"
        },
        {
            "question": "水月峰と堂山峰はどのように比較されますか？",
            "answer": "水月峰は凝灰環であり、堂山峰は凝灰球に該当します。"
        },
        {
            "question": "水月峰凝灰環では何を観察できますか？",
            "answer": "水月峰凝灰環では火山活動で作られた多様な現象を観察できます。"
        },
        {
            "question": "水月峰で観察される岩石の特徴は何ですか？",
            "answer": "水月峰で観察される岩石は層理と炭嚢で形成されており、炭嚢の大きさと数字から火山活動の激しさが推察できます。"
        },
        {
            "question": "水月峰で特に観察される現象は何ですか？",
            "answer": "水月峰では黄褐色の層理や弾嚢構造が特に観察されます。"
        },
        {
            "question": "水月峰六角亭海岸ではどのような地層を見ることができますか？",
            "answer": "水月峰六角亭海岸では砂層里で構成された地層を見ることができます。"
        },
        {
            "question": "水月峰で形成される地層はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "水月峰で形成される地層は火砕暖流によって形成される砂層と、泥で構成された高山層があります。"
        },
        {
            "question": "水月峰凝灰岩の下部には何がありますか？",
            "answer": "水月峰凝灰岩の下部には高山層があります。"
        },
        {
            "question": "堂山峰の近くではどのような岩片が発見されますか？",
            "answer": "堂山峰の近くでは堂山峰凝灰岩が侵食されて落ちた岩片が発見されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 418,
        "QA": 378
    }
}